<resources>
    <string name="app_name">Kid Zoo</string>
    <string name="titulo_listado_layout">Listado de Animales</string>

    <!--Home Activity-->
    <string name="saludo">¡Hola! Bienvenido al equipo amigo :)</string>
    <string name="tematica">
        Aqui aprenderemos contigo acerca de los animales del zoologico, conoceremos que sonido hace y sus caracateristicas.
        Y como extra; si acerca muchas veces en el juego una pequeña historia del zoologico te estara esperando. Mucha suerte amigo!
    </string>
    <string name="listado">Listado</string>
    <string name="jugar">Jugar</string>

    <!--Menu-->
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="acerca">Acerca de</string>
    <string name="salir">Salir</string>

    <!--Informacion Animales Activity-->

    <string name="nombreAnimal">Nombre animal</string>

    <string name="nombreCientifico">Nombre Cientifico: </string>
    <string name="nombreCientifico_Animal">***</string>

    <string name="clase">Clase:</string>
    <string name="claseAnimal">***</string>

    <string name="orden">Orden: </string>
    <string name="ordenAnimal">***</string>

    <string name="familia">Familia: </string>
    <string name="familiaAnimal">***</string>

    <string name="alimentacion">Alimentacion:</string>
    <string name="alimentacionAnimal">***</string>

    <string name="habitat">Habitat:</string>
    <string name="habitatAnimal">***</string>

    <string name="camada">Camana/Puesta:</string>
    <string name="camadaAnimal">***</string>

    <string name="gestacion">Gestacion:</string>
    <string name="gestacionAnimal">***</string>

    <!--Datos de los animales-->

    <!--Mono Araña-->
    <string name="nombre_mono_araña">Mono Araña</string>
    <string name="descripcion_mono_araña">
        La gente llama mono araña a todos aquellos monos del Nuevo Mundo con largas extremidades que les permiten balancearse
        y saltar de árbol en árbol mejor que cualquier trapecista. Reciben otros nombres comunes: marimonos, marimondas, atelos, koatás o coatás y maquisapas.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_mono">Arteles geoffroyii.</string>
    <string name="clase_mono">Mammalia.</string>
    <string name="orden_mono">Primate.</string>
    <string name="familia_mono">Cebidae.</string>
    <string name="alimento_mono">Omnívora; principalmente frutas, nueces, semillas, yemas, flores, hojas, insectos arácnidos y huevos.</string>
    <string name="habitat_mono">Bosques tropicales.</string>
    <string name="camada_mono">Una cría.</string>
    <string name="gestacion_mono">Gestación: 226 a 232 días.</string>

    <!--Koala-->
    <string name="nombre_koala">Koala</string>
    <string name="descripcion_koala">
        Los koalas tienen algunas características curiosas. Para empezar, a menudo se les llama oso koala pero
        no son osos en lo absoluto. El nombre koala significa color ceniza.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_koala">Phascolarctos cinereus.</string>
    <string name="clase_koala">Mammalia.</string>
    <string name="orden_koala">Phascolarctos cinereus.</string>
    <string name="familia_koala">Phascolarctidae (Fascolárctidos o Falangéridos).</string>
    <string name="alimento_koala">Herbívoro, carnívoro, omnívoro, etc.</string>
    <string name="habitat_koala">Vive en las zonas costeras de las regiones este y sur australianas.</string>
    <string name="camada_koala">Como generalidad los Koalas no tienen mas de una cría en cada parto.</string>
    <string name="gestacion_koala">30-36 días.</string>


    <!--Leopardo-->
    <string name="nombre_leopardo">Leopardo</string>
    <string name="descripcion_leopardo">
        A un leopardo se lo reconoce por su pelaje. Este es amarillo con motas oscuras y pequeñas.
        Su cuerpo es macizo y muestra una imagen de mucha robustez. 4 potentes patas son su principal arma de caza,
        para trepar y para perseguir a sus presas. Las dos patas traseras poseen 4 dedos, mientras que las patas delanteras
        están provistas de 5 dedos, todos ellos con garras retráctiles, característica fundamental de los felinos.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_leopardo">Pantera pardus.</string>
    <string name="clase_leopardo">Mammalia.</string>
    <string name="orden_leopardo">Carnívora.</string>
    <string name="familia_leopardo">Felidae.</string>
    <string name="alimento_leopardo">Carnívora; principalmente ungulados de pequeños y mediano tamaño, como gacelas, impalas y ciervos, animales domésticos, primates, roedores, aves y a veces artrópodos</string>
    <string name="habitat_leopardo">Del oeste de Turquía y península Malaya, sri Lanka , java y la mayor parte de África</string>
    <string name="camada_leopardo">1 a 6 crías</string>
    <string name="gestacion_leopardo">90 a 105 días</string>

    <!--Caballo-->
    <string name="nombre_caballo">Caballo</string>
    <string name="descripcion_caballo">
        Los caballos son animales que físicamente poseen un gran porte. Su cuello se   caracteriza por ser largo,
        incluyendo cerdas de importante longitud y una cabeza sumamente alargada con dos orejas erguidas. La cola también destaca por su longitud.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_caballo">Equus caballus.</string>
    <string name="clase_caballo">Mammalia.</string>
    <string name="orden_caballo">Perissodactyla.</string>
    <string name="familia_caballo">Equidae</string>
    <string name="alimento_caballo">Herbívora; se alimenta especialmente de plantas ricas en fíbras.</string>
    <string name="habitat_caballo">zonas esteparias</string>
    <string name="camada_caballo">Una cría</string>
    <string name="gestacion_caballo">11 meses</string>

    <!--Puma-->
    <string name="nombre_puma">Puma</string>
    <string name="descripcion_puma">
        El puma (Felis concolor) es un animal felino nativo del continente Americano.
        Es conocido también como: león de montaña o león americano. El puma vive un promedio de 12 años,
        aunque en cautividad han llegado  a vivir hasta los 25 años. El tamaño varía según la distribución,
        tienden a ser más pequeños cuando más cercano al ecuador se encuentra y más grandes en los polos.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_puma">Felis concolor</string>
    <string name="clase_puma">Mammalia</string>
    <string name="orden_puma">Carnivora</string>
    <string name="familia_puma">Felidae</string>
    <string name="alimento_puma">Carnivora; ciervos principalmente, otros ungulados, puercoespines, liebres y castores</string>
    <string name="habitat_puma">Desde Canadá hasta el sur de Chile y la Patagonia</string>
    <string name="camada_puma">1 a 6, siendo mas general 2 3 cachorros</string>
    <string name="gestacion_puma">91 días</string>

    <!--Jaguar-->
    <string name="nombre_jaguar">Jaguar</string>
    <string name="descripcion_jaguar">
        El Jaguar es el Felino más grande que habita en América, posee una visión binocular nocturna muy buena
        y uñas retráctales en sus patas, los jaguares acostumbran a comer aves, peces, ciervos, primates, pecaríes
        y serpientes, su hermoso pelaje está cubierto por hermosas rosetas que le sirven como camuflaje al momento de cazar.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_jaguar">Panthera onca</string>
    <string name="clase_jaguar">Mammalia</string>
    <string name="orden_jaguar">Carnivora</string>
    <string name="familia_jaguar">Felidae</string>
    <string name="alimento_jaguar">Carnívora; desde peces, sapos y aves, hasta pecaríes, venados y monos</string>
    <string name="habitat_jaguar">Suroeste de Estados Unidos hasta la Patagonia</string>
    <string name="camada_jaguar">2 crías</string>
    <string name="gestacion_jaguar">93 a 105 días</string>

    <!--Elefante-->
    <string name="nombre_elefante">Elefante</string>
    <string name="descripcion_elefante">
        El elefante africano de sabana se caracteriza por su gran cabeza, amplias orejas que cubren los hombros,
        trompa larga y musculosa, presencia de dos colmillos en la mandíbula superior, bien desarrollados en ambos sexos aunque mayores en los machos.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_elefante">Loxodonta africana</string>
    <string name="clase_elefante">Mammalia</string>
    <string name="orden_elefante">Proboscidea</string>
    <string name="familia_elefante">Elephantidae</string>
    <string name="alimento_elefante">Hervibora; hierva, arboles, corteza, frutas, hojas y ramas</string>
    <string name="habitat_elefante">Bosques tropicales, sabanas, estepas y matorrales semidesérticos</string>
    <string name="camada_elefante">1 cría</string>
    <string name="gestacion_elefante">22 meses</string>

    <!--Leon-->
    <string name="nombre_leon">León</string>
    <string name="descripcion_leon">
        Mamífero felino de 250 a 350 cm de longitud (cola incluida), pelaje pardo claro, cabeza grande,
        cola larga terminada en un mechón y uñas fuertes que usa para cazar; el macho es mayor que la hembra y
        tiene una larga melena que le cubre la nuca y el cuello; es carnívoro y habita en manada en desiertos y estepas de África y la India.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_leon">Panthera leo</string>
    <string name="clase_leon">Mammalia</string>
    <string name="orden_leon">Carnivora</string>
    <string name="familia_leon">Felidae</string>
    <string name="alimento_leon">Carnívora; principalmente animales de mediano y gran tamaño como ñues, impalas y otros antílopes, cebras, jirafas, búfalos y también carroña</string>
    <string name="habitat_leon">Sabana, bosques abiertos y zonas arbustivas</string>
    <string name="camada_leon">De 1 a 6 crías</string>
    <string name="gestacion_leon">109 días</string>

    <!--Tigre-->
    <string name="nombre_tigre">Tigre</string>
    <string name="descripcion_tigre">
        La morfología del tigre de Bengala es bella e imponente. Es un cuadrúpedo de patas gruesas, mandíbulas y dientes fuertes y característico patrón de coloración.
        Al respecto, su pelaje presenta un tono amarillo a naranja claro que en el vientre y las zonas internas de las patas se torna blanco o crema.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_tigre">Panthera tigris tigris</string>
    <string name="clase_tigre">Mammalia</string>
    <string name="orden_tigre">carnívora</string>
    <string name="familia_tigre">Felidae</string>
    <string name="alimento_tigre">carnívora; principalmente grandes mamíferos como jabalís, ciervos, búfalos y jaguares</string>
    <string name="habitat_tigre">Bosques tropicales, bosques perennifolios, pantanos, praderas y zonas rocosas</string>
    <string name="camada_tigre">2 a 3 crías</string>
    <string name="gestacion_tigre">104 a 106</string>

    <!--Buho-->
    <string name="nombre_buho">Búho</string>
    <string name="descripcion_buho">
        Posee un plumaje de color gris oscuro con tonalidades marrón oscuro.
        Tiene manchas blancas esparcidas por todo el cuerpo y a todo lo largo de la parte de adelante.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_buho">Bubo virginianus</string>
    <string name="clase_buho">Aves</string>
    <string name="orden_buho">Strigiformes</string>
    <string name="familia_buho">Strigidae</string>
    <string name="alimento_buho">carnívora, pequeños mamíferos como: ratones, ratas y ardillas, aves, ranas, reptiles, entre otros animales</string>
    <string name="habitat_buho">Bosques, tundras, desiertos, entre otros</string>
    <string name="camada_buho">2 a 5 huevos</string>
    <string name="gestacion_buho">25 días</string>

    <!--Avestruz-->
    <string name="nombre_avestruz">Avestruz</string>
    <string name="descripcion_avestruz">
        Habitan en zonas áridas y semiáridas como desiertos y sabanas de África, principalmente en Arabia Saudita.
        Es el ave más grande y pesada del mundo con sus 1.7-2.8 metros de altura y 63-145 kilogramos de peso. La hembra llega a medir hasta 2.0 m.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_avestruz">Struthio camelus</string>
    <string name="clase_avestruz">Aves</string>
    <string name="orden_avestruz">Strutioniformes</string>
    <string name="familia_avestruz">Struthionidae</string>
    <string name="alimento_avestruz">Herbívora</string>
    <string name="habitat_avestruz">Sabana Africana</string>
    <string name="camada_avestruz">Nido comunal, hembra dominante pone de 5 a 11 huevos y las demás de 2 a 6 cada una</string>
    <string name="gestacion_avestruz">42-48 días</string>

    <!--Camaleon-->
    <string name="nombre_camaleon">Camaleón</string>
    <string name="descripcion_camaleon">
       Los camaleones son una familia, Chamaeleonidae, de pequeños saurópsidos escamosos.
        Existen cerca de 161 especies de camaleones, la mayor parte de ellas en África al sur del Sáhara.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_camaleon">Chamaeleonidae</string>
    <string name="clase_camaleon">Lepidosauromorpha</string>
    <string name="orden_camaleon">Squamata</string>
    <string name="familia_camaleon">Chamaeleonidae</string>
    <string name="alimento_camaleon">Come insectos</string>
    <string name="habitat_camaleon">Montañas, junglas, sabanas y a veces desiertos y estepas.</string>
    <string name="camada_camaleon">suelen oscilar entre 6 y 20 huevos.</string>
    <string name="gestacion_camaleon">3-6 semanas después de la fecundación</string>

    <!--Cocodrilo-->
    <string name="nombre_cocodrilo">Cocodrilo</string>
    <string name="descripcion_cocodrilo">
       Reptil de gran tamaño (de 3 a 10 m de largo, según las especies), de color marrón verdoso y piel cubierta de escamas muy duras;
        sus patas tienen una membrana entre los dedos para nadar, la cola es larga, aplanada lateralmente y con dos crestas de poca altura
        en su parte superior, los dientes fuertes y afilados, y el hocico alargado; es carnívoro y muy temible por su voracidad; habita
        en los grandes ríos de las regiones intertropicales.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_cocodrilo">Crocodylidae</string>
    <string name="clase_cocodrilo">Sauropsida </string>
    <string name="orden_cocodrilo">Crocodylidae</string>
    <string name="familia_cocodrilo">Crocodylidae</string>
    <string name="alimento_cocodrilo">Se alimentan principalmente de vertebrados (peces, reptiles y mamíferos), y algunas veces de invertebrados (moluscos y crustáceos), según la especie.</string>
    <string name="habitat_cocodrilo">Los cocodrilos tienden a congregarse en hábitats de agua dulce como ríos, lagos, humedales y algunas veces en agua salobre.</string>
    <string name="camada_cocodrilo">Puede ser tan sólo 10 huevos y hasta un máximo de 100 a la vez.</string>
    <string name="gestacion_cocodrilo">suele rondar los 3 meses</string>

    <!--Tiburon-->
    <string name="nombre_tiburon">Tiburón</string>
    <string name="descripcion_tiburon">
       Pez marino carnívoro de esqueleto cartilaginoso, cuerpo alargado y esbelto, entre cinco y siete aberturas branquiales,
        una o dos aletas dorsales, una aleta caudal heterocerca, cabeza aplanada con la boca muy grande en su parte inferior,
        y dientes muy afilados; hay muchas especies diferentes y a menudo se emplea para referirse a cualquier animal del suborden de los escualos.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_tiburon">Selachimorpha</string>
    <string name="clase_tiburon">Chondrichthyes</string>
    <string name="orden_tiburon">Lamniformes</string>
    <string name="familia_tiburon">Lamnidae</string>
    <string name="alimento_tiburon">Se alimentan principalmente de peces, crustáceos, moluscos, plancton e incluso otros tiburones.</string>
    <string name="habitat_tiburon">Pudiendo vivir en aguas poco profundas, en el fondo del océano o mar abierto, tendiendo a preferir zonas tropicales y templadas.</string>
    <string name="camada_tiburon">Pueden tener hasta 100 crías por camada.</string>
    <string name="gestacion_tiburon">Su periodo de gestación varia entre los 12 meses y 42 meses (tres años y medio)</string>

    <!--Rana-->
    <string name="nombre_rana">Rana</string>
    <string name="descripcion_rana">
       Anfibio sin cola, de piel lisa y brillante, tronco rechoncho, cabeza grande y ojos saltones,
        con las extremidades posteriores muy desarrolladas para saltar; se alimenta de insectos que caza con su
        larga lengua y habita en charcos y lagunas; su carne es comestible.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_rana">Bufonidae</string>
    <string name="clase_rana">Amphibia</string>
    <string name="orden_rana">Bufónidos</string>
    <string name="familia_rana">Bufónidos</string>
    <string name="alimento_rana">se alimentan de todo tipo de insectos, gusanos, arañas.</string>
    <string name="habitat_rana">pudiendo vivir en aguas estancadas: balsas de riego, albercas.</string>
    <string name="camada_rana">Pueden tener numerosos de hasta 12 000 huevos.</string>
    <string name="gestacion_rana">eclosionan en un período de tiempo que va de 5 a 40 días</string>

    <!--Tortuga-->
    <string name="nombre_tortuga">Tortuga</string>
    <string name="descripcion_tortuga">
       Reptil cuyo cuerpo está protegido por un duro caparazón de placas óseas, dentro del cual pueden retraer la cabeza,
        las extremidades y la cola; con cuatro patas cortas, cuello que puede alargar y encoger, y boca sin dientes;
        se alimenta principalmente de vegetales y se caracteriza por caminar muy lentamente; hay especies terrestres y especies acuáticas, de tamaños muy diversos.
    </string>
    <string name="nombre_cientifico_tortuga">Testudines</string>
    <string name="clase_tortuga">Sauropsida</string>
    <string name="orden_tortuga">Testudines o Linnaeus</string>
    <string name="familia_tortuga">quelonios</string>
    <string name="alimento_tortuga">se alimentan de las verduras y las frutas como, apio, berros, endibias, melón y sandía, fresas, melocotón, tomate y , pepino.</string>
    <string name="habitat_tortuga">La mayoría de las tortugas terrestres hacen vida en territorios secos, en los cuales la vegetación es árida y los veranos pueden ser intensos, otras son habitantes de zonas tropicales.</string>
    <string name="camada_tortuga">Pueden poner entre 1 y 30 huevos en una sola puesta.</string>
    <string name="gestacion_tortuga">La tortuga tarda nueve meses de gestación</string>


    <!--Descripciones de los cuentos-->

    <!--Juanito y el Zoo-->
    <string name="nombre_cuento_juanito_zoo">Las paradas son una aventura</string>
    <string name="descripcion_cuento_juanito_zoo">
        Había una vez un niño llamado Juanito que nunca había ido a un zoológico, y un día de parte de la escuela harían una excursión así que convenció a sus padres.
        Se lleno el gran día para Juanito en la entrada había una chica con una cámara colgada al cuello les hizo una foto que recogerían al salir. Y nada más al entrar se subieron en un tren divertidísimo, lleno de colores. Allí se anunciaban las paradas que haría el tren. La primera eran las aves donde había búhos, avestruz, loros, etc.; todos ellos con un gran plumaje.
        La siguiente parada con el trenecillo fueron los monos. Eran muy divertidos, se tiraban a ellos mismos cáscaras de cacahuetes vacías para que los demás fueran corriendo a por ellas pensando que tenían algo. ¡Y saltaban de un sitio a otro sin caerse!
        Siguiendo la visita, llegaron al sitio donde estaban los Koala, eran unos animales tan bonitos, con pelo muy suave.
        Los pumas sí que parecían más peligrosos con un cuerpo enorme. De repente, uno de ellos gruño, y todos los que los estaban viendo dieron un salto hacia atrás, pero no pasaba nada, ya que había un gran muro que los separaba de la gente.
        De ahí fueron a la caballería, donde había unos caballos tan hermosos haciendo posturas, jugando con pelotas, y dando grandes saltos mortales. Era maravilloso.
        Después, el tren los llevó a ver a los grandes elefantes que emitían unos ruidos un poco extraños. También había cebras, patos, cocodrilos, camellos… Todo estaba muy tranquilo, pero de repente, unos de los niños compañero de Juanito sintió que pasaba algo extraño y dijo a sus amigos que fueran corriendo con ella.
        De repente, un gran rugido del tigre les llamó la atención, y cuando quisieron darse cuenta, su jaula no estaba bien cerrada y de un gran salto el tigre salió de allí. Pareció que se había parado el mundo, de repente no se oía nada, pero los animales, presintieron todo con su olfato y los elefantes comenzaron a bramar, los monos a chillar, a rugir los leones…

        Aquello daba un miedo horrible. Los cuidadores trataban de calmar a los animales. Pero era imposible, estaban muy nerviosos. Juanito y sus amigos tenían mucho miedo, casi no respiraban para que no las oyeran, pero de repente Juanito no pudo contener un estornudo y el tigre se dio cuenta y se paralizó, mirándolas fijamente. En cuanto ellos echaron a correr, el tigre salió detrás a toda velocidad.
        De repente, en la zona de los osos panda encontraron la solución. Había una jaula vacía y abierta. Se pararon en frente y justo cuando ya casi estaba el tigre encima de ellas, tiró la cazadora la jaula y el tigre se pasó dentro y le dieron comida y se calmo
        De pronto, todo el mundo empezó a salir de sus escondites, y todos muy contentos daban las gracias a Juanito y amigos por salvarles de las zarpas del tigre. El encargado del zoo le dio las gracias llevándolas al delfinario a tocar a los delfines.

    </string>

</resources>